煽惑案明開審 平常心做自己 佔中四子強權下無懼色

2018年11月18日

煽惑案明開審 平常心做自己
佔中四子強權下無懼色

佔中九子月前出席案件預審時，指「雙重煽惑」控罪違憲。

【審前心聲】

【本報訊】雞蛋撞石牆，壯烈下場卻決不退讓。佔中九子審訊明日（19日）開始，預計歷時會長達約一個月，身兼立法會議員的公民黨陳淑莊及社福界邵家臻，審訊前夕繼續專注議會事務，炮打被形容倒錢落海的「明日大嶼」計劃，惟也做好輕身上路準備，前者盛傳因此未有出任民主派會議召集人，後者則提早發佈議會工作報告。民主黨李永達與社民連黃浩銘同樣因為四年前到了決志現場，面臨檢控，監倉的窗近在咫尺？兩代抗爭男以平常心，抗拒俯首做白羊。

記者：許偉賢

被控煽惑他人作出公眾妨擾、煽惑他人煽惑公眾妨擾兩罪的陳淑莊與邵家臻，未來一個月或要法庭、議會兩邊走。

審訊前陳淑莊依舊專注議會工作，拿着文件在走廊密密刨，在議事廳內繼續代表港人發聲，表面一切如常，但似乎亦做好審訊準備，據聞早前立法會民主派會議的新召集人便為陳淑莊，只是因此案未知定局，沒有接任，以免影響民主派議會運作。陳開審前謝絕了佔中案的相關訪問，向來與媽媽感情要好的她，未知是否為減少母親的擔心。

邵家臻笑稱審訊時會服用中藥調理身子。

陳淑莊審訊前依舊專注議會工作。

做好坐監心理準備

「好多愁緒、好唔開心」，忙於在浸大與立法會間往返的邵家臻說，中醫近日診斷他「肝鬱生火」，或說明他開審前夕的心情，笑稱審訊時也會服用中藥調理身子。

原來工黨張超雄近日主動問邵家臻，稍後上庭或其他狀況下，有否議題需要代為跟進？邵感激這位議會好拍檔，「（反映）大家都知道一定要沉着應戰」。事實上他也提早出版立法會工作報告，寄送全港逾兩萬社工，原因是不知道審訊結局，立會日子或在倒數，難怪想盡早交代未完的任務。

與陳淑莊、邵家臻同樣被控上述兩罪的黃浩銘，一如以往仍然活躍於社運圈，問他開審前夕心情如何，「我緊張九西補選多啲喎」，坦言最怕支持民主的香港人放棄，這不正是他走上公民抗命之路的心聲？「預咗坐監㗎啦……知道自己嘅去路，光明磊落就唔會擔心」。他近日在facebook留言，支持明年欲參選區議會的社民連後輩，不忌諱稱預料自己屆時正在監獄服刑，不能幫手，而平常心看待審訊的阿銘近日已為坐監做準備——「執好晒坐監要睇嘅書」。

李永達稱「有晒坐監準備」，但不會讓控罪影響生活。

黃浩銘稱現時「緊張九西補選多啲喎」。

拒被控罪影響生活

無議席應該更加一身輕。前立法會議員李永達雖被控煽惑他人作出公眾妨擾罪，但見他公開活動不減，年內不停出訪，南美、歐洲都沒錯過，早前與太太外遊返港後，隨即投身民主派九西補選助選工程，「連陳健民都話我，點解你冇乜嘢，好開心咁？」

李永達就是看穿政府的「陽謀」，「政府用咁特別嘅法例處理（佔中），我一定唔會畀呢樣嘢（控罪）影響自己生活」，結果朋友聚會不減，「飲酒飲咖啡食飯記住叫我」，「有晒坐監準備，但生活會照舊如常」。

上一則
上一則
濕紙巾塞倫敦渠 港媽撐環保自製濕棉布

下一則
下一則
備戰官司憶初衷 朱耀明：要犧牲才能喚醒人心